唔講黃藍，一個消費券政策就知道林鄭成個政府班底都係垃圾

從兩個角度去睇
1.行政效率
澳門：2020第一期2月公佈，3月登記，4月領取，5月至7月使用 ；第二期7月公佈，8月領取，8至12月使用

2021版本4月公佈，6月至12月使用

大概由公佈到開始可以使用需要兩至三個月時間

台灣：振興三倍卷6月2號公佈，7月-8月領取；7-12月使用

大概由公佈到開始可以使用需時一個半至兩個月

香港：消費券2月公佈，暑假先開始接受登記，唔撚知幾時先可以開始用

就算當佢7月登記完可以即刻用都坐底用咗5個月 係慢方面的確攞到第一

2.派發方法
澳門：第一期派發實體電子消費卡，使用原有澳門通系統；第二期除實體消費卡以外，八種電子錢包亦可用作登記及使用消費卷

台灣：雙軌制度，電子卷包含不同信用卡、電子錢包以及電子票證（悠遊卡、一卡通之類嘅實體電子支付卡）

實體券：一共有4張500蚊券以及5張200蚊券，比唔識用電子券嘅人都可以用到

香港：只有4間電子支付機構獲選協助發放消費券，而普及率比Tap & Go高嘅Apple pay、Google Pay、Payme以及Samsung Pay等支付方式竟然不獲選為計劃機構之一，不禁令人質疑其甄選準則的標準；而發放方法亦不利對電子支付欠缺認識嘅群體如老人家使用消費券

再講效用，其實台灣都有人講你派得咁少錢啲人只會將消費券嘅額度用落日常消費上而唔會額外促進到私人消費，如果你話每個月派一萬限時每個月用曬嘅話就唔同講法

結論：好地地一個派錢計劃本來應該可以幫你加下分你都可以搞到一鑊泡，紫荊黨唔話你係忠誠嘅廢物都唔得啦

好多藍絲都屌、派都派得慢過人

啲廢老無智能電話又點用呢

啲商家佬要死嘅都死得7788啦 仲洗等你救

要比錢支那嘛，同埋做咩都要問支那
梗係慢啦

隔離一誠哥都無佢咁撚閪啦老實講